export const questionary = [
  {
    id: 1,
    question: "Quando estou aprendendo algum assunto novo, gosto de:",
    answers: [
      "Primeiramente, discuti-lo com outras pessoas.",
      "Primeiramente, refletir sobre ele individualmente.",
    ],
  },

  {
    id: 2,
    question: "Se eu fosse um professor, eu preferiria ensinar uma disciplina:",
    answers: [
      "Que trate com fatos e situações reais.",
      "Que trate com ideias e teorias.",
    ],
  },

  {
    id: 3,
    question: "Eu prefiro obter novas informações através de:",
    answers: [
      "Figuras, diagramas, gráficos ou mapas.",
      "Instruções escritas ou informações verbais.",
    ],
  },

  {
    id: 4,
    question: "Quando resolvo problemas de matemática, eu:",
    answers: [
      "Usualmente preciso resolvê-los por etapas para então chegar a solução.",
      "Usualmente antevejo a solução, mas às vezes me complico para resolver cada uma das etapas.",
    ],
  },

  {
    id: 5,
    question:
      "Em um grupo de estudo, trabalhando um material difícil, eu provavelmente:",
    answers: [
      "Tomo a iniciativa e contribuo com ideias.",
      "Assumo uma posição observadora e analiso os fatos.",
    ],
  },

  {
    id: 6,
    question: "Acho mais fácil aprender:",
    answers: ["A partir de experimentos.", "A partir de conceitos."],
  },

  {
    id: 7,
    question: "Ao ler um livro:",
    answers: [
      "Eu primeiramente observo as figuras e desenhos.",
      "Eu primeiramente me atento para o texto escrito.",
    ],
  },

  {
    id: 8,
    question: "É mais importante para mim que o professor:",
    answers: [
      "Apresente a matéria em etapas sequenciais.",
      "Apresente um quadro geral e relacione a matéria com outros assuntos.",
    ],
  },

  {
    id: 9,
    question: "Nas turmas em que já estudei, eu:",
    answers: [
      "Fiz amizade com muitos colegas.",
      "Fui reservado e fiz amizade com alguns colegas.",
    ],
  },

  {
    id: 10,
    question: "Ao ler textos técnicos ou científicos, eu prefiro:",
    answers: [
      "Algo que me ensine como fazer alguma coisa.",
      "Algo que me apresente novas ideias para pensar.",
    ],
  },

  {
    id: 11,
    question: "Relembro melhor:",
    answers: ["O que vejo.", "O que ouço."],
  },

  {
    id: 12,
    question: "Eu aprendo:",
    answers: [
      "Num ritmo constante, etapa por etapa.",
      `Em saltos. Fico confuso(a) por algum tempo e então, repentinamente, tenho um 'estalo'.`,
    ],
  },

  {
    id: 13,
    question: "Eu prefiro estudar:",
    answers: ["Em grupo.", "Sozinho."],
  },

  {
    id: 14,
    question: "Prefiro a ideia do:",
    answers: ["Concreto.", "Conceitual."],
  },

  {
    id: 15,
    question:
      "Quando vejo um diagrama ou esquema em uma aula, relembro mais facilmente:",
    answers: ["A figura.", "O que o professor disse a respeito dela."],
  },

  {
    id: 16,
    question: "Quando estou aprendendo um assunto novo, eu prefiro:",
    answers: [
      "Concentrar-me exclusivamente no assunto, aprendendo o máximo possível.",
      "Tentar estabelecer conexões entre o assunto e outros com ele relacionados.",
    ],
  },

  {
    id: 17,
    question: "Normalmente eu sou considerado(a):",
    answers: ["Extrovertido (a).", "Reservado (a)."],
  },

  {
    id: 18,
    question: "Prefiro disciplinas que enfatizam:",
    answers: [
      "Material concreto (fatos, dados).",
      "Material abstrato (conceitos, teorias).",
    ],
  },

  {
    id: 19,
    question: "Quando alguém está me mostrando dados, eu prefiro:",
    answers: ["Diagramas ou gráficos.", "Texto sumarizando os resultados."],
  },

  {
    id: 20,
    question: "Quando estou resolvendo um problema eu:",
    answers: [
      "Primeiramente penso nas etapas do processo para chegar a solução.",
      "Primeiramente penso nas consequências ou aplicações da solução.",
    ],
  },
];
